\chapter{Sviluppare un progetto secondo il modello Open Source}
		\section{Cos'è il modello Open Source}
		\begin{itemize}
			\item Spiegare cos'è il modello Open Source

			\item Panoramica di quanti e quali progetti hanno utilizzato questo
			modello di sviluppo e analisi delle loro storie di successo ed illustrare
			i vantaggi e gli svantaggi del modello Open Source

			\item Spiegare le motivazioni per le quali creare un progetto per la
			community: bug report, supporto dai contributors, influenze e consigli da
			altri sviluppatori, l'etica e spirito di condivisione nel software,
			valore a lungo termine
		\end{itemize}

		\section{Organizzazione di un progetto Open Source}
			%			\subsection{Best practices per ottenere il massimo}
			%			\subsection{Strumenti usati comunemente}
			%			\subsection{}
			\begin{itemize}
				\item Spiegare come organizzare un progetto per ottenere il massimo dal
				modello open source: pubblicizzare il progetto, guida introduttiva per permettere
				ad altri di contribuire,
				scrittura documentazione, scelta della licenza, istruzioni di installazione
				chiare e semplici, processo di installazione automatizzato, rispettare le
				licenze dei software utilizzati

				\item Spiegare come il modello open source incoraggi ad uno sviluppo
				\textit{Agile}: necessità di avere release frequenti per mantenere
				alto l'interesse dei contributors, necessità di interagire spesso con
				la community per discutere miglioramenti ed eventuali bug,... 

				\item Fare una panoramica degli strumenti più utilizzati: git come CVS, GitHub e
				GitLab come spazio di hosting per i repository, issue tracker e wiki
			\end{itemize}
